[DSE數學2018] Maths 討論區 (2)

繼續討論

lm

c

就算識計曬past paper既算都怕怕地

一入到黎就見到龜sir係度發神經洗版

佢好慘
自己出10幾個reply 冇人理佢

留名

又有題目勞煩巴打們了

巴打寫多兩步黎OK?

姐係PROVE唔到?多左個1?

唔該哂烏SIR 唔怪之得我計極都計唔到

鳥SIR好波!!!!!!!!!!!

體積好難

覺得dse易過ce係咪正常

M2黎

加線應該點加？

AD is ??? of ABC

你想寫乜

median

Median properties黎？

1:6 ?

加BF
AE:EB=area ACE:area:BCE=area AFE:area:BFE
好似係

計到1:8了
不過唔係用上面out syl 方法

似用coordinate會做到

慢慢搵d area ratio

有無exercise 可以share

past paper

done all ce dse

書局mock all done

啱曬？

定係你當佢地係功課咁做完就算

記得ans

我翻做緊一次拎翻個狀態
Tgt la

telegram? give

c + s(4a/5 - c)= t(-c)+(1-t)a
linear independece implies
s=1+t
4(1+t)/5=1-t
t=1/9

所以係1/8
vector得既話coordinate都應該一樣

唔該哂巴打 大開眼界了

好想佢今年最尾一題出probability或者as gs

Probability 好呀

Probability最好 但係出geometry就仆街

都唔係無機，
3D 2015, 2017
Geometry 2016

出prob lor 大家一齊死 有幾多個會做到曬

Coordinate geometry 都好過3d 陽光陰影題

睇下點

出乜課題都好
如果好似12 13咁多文字就好玩囉
隨時有一半人連條問題都睇唔明

點解你會覺得大家一齊死
2014條curve唔係特別低wor.
Aim 5** 就唔可以有盲點

Retaker想問下
呢家我操哂DSE 12-17 Maths 啲past paper
都有8成啱
咁洗唔洗操返CE d past paper?
唔知溫咩好

睇你想aim咩。
唔熟咪操多啲。
Make sure 你啱唔係因為記左答案。

其實都係想aim 5
之前拎4
我聽返啲中學老師講話2018年會轉好多題型
叫我做多啲坊間啲exercises
但我又無咁多錢買

講起prob呢，
上個post都有提到conditional probaility.
最近發現2016年m1有題竟然core都做到
所以考評局個syllabus都幾on9

Core同學都可以試玩下

我覺得唔洗啦，
個個話2017轉題型，
你真係明點解既，
其實都係得果幾題係新野。

唔知你有無用所謂神技做數，
如果你係靠神技而唔明背後個concept,
你就要睇路。

做埋ce 06-11啦，
唔少section b都幾高汁。

Herman yeung都有講d深既題型，
2017條polynomial都有講過類似，
最重要唔洗錢

知道！！
好感動！
每一日溫書都好無助

2a 0.2
2b No 6+1+1=8>7
求教

做完ce dse
仲有冇練習推薦？定繼續翻做？

呢個時候，
心理質素其實好重要，
做完一份卷，
獎勵自己食下零食，
或者打陣機，
咁先會越溫越有心機。
加油

2b 錯。
你試下用返2a同樣方法，
列埋式出黎計。

做錯既再做，
做啱但慢既，
諗下/問下人有無快d既方法。
練習我見好多抄past paper或者過深，
等其他巴打補充下。

Oh我估你解錯題，
佢係話直情唔要6,
唔係第一張抽到6

115
124
133
142
.
.
.
511
total 15
3/15=0.2

part a method

part a 有6 的combination 係不存在,
有無6對part a 無影響

哦我get到啦唔好意思，
b都啱我on9左

me dse maths molamola 求穩５望*
M2穩5 maths god plz

你做到上面果題都證明你ok啦，
core未考過

CE-DSE 多數穩85 above , 宜家可以點做 翻做翻錯果推？

失分位？

想請問答LQ 陣時，須不須要指出條式用左什麼定律，例如寫 同弓形內的圓周角、三角內角和、希羅公式個D？

2012 DSE應該失分最多
題3D prob 同ASGS最尾果part
第一次試過係2012係唔夠時間做

CE就還可以

求數值唔洗
證明要

即是有時計圓形的值時，assume 左marker 知道左 角ABC = 角DEF 係同弓形內的圓周角？如果無寫會不會扣分？我以前學校阿SIR話要寫，但我見Marking 又無要求

咁你咩topic失分較多，
多唔多careless?

3D就要溫返d平面三角知識，
例如similae triangle, 梯形點同trigo crossover等。

ASGS唔知你唔識咩，
如果睇唔明題目就真係無辦法，
同埋你講果part涉及解方程技巧，
可以拎返書d基本練習做下。

完全唔洗寫。
但當然要有角abc=角def呢句statement.

4上5其實難唔難

呢年我睇錯左有8張 最後無左4分 84 5*,我80
其實m1 probability都係
(number of outcome)x(抽到果個case既其中一個prob.)
好似呢題咁
可以分case先
e.g. 1+1+5=7
2+2+3=7
....
咁我就會計左其中1個情況先(115)=(1/6)^3
因為有排次序既關係 就會係 3!/2! 因為 2!係講緊第1張1同第2張1無分別
有情況會係no same e.g. 1+2+4 其中1個情況先(124)=(1/6)^3
咁再計case 呢次有3!

part b 分哂case會見到 6號卡係唔抽得
因為 有3張卡 加埋一定>7
所以心水清都知ans is same
但與其用文字up 不如再自己計多1次 eaa 果d所謂解釋題只係由find....變做另1個方法問你 所以計到就有分

讀完m1我個人prefer 呢種計法
的確係慢,但保你唔會重覆case

2014Q19其實都可以用相似諗法

m1呢科野真係好抵玩，
尤其ust玩best5加m1 count重

m1抵玩

咁我啱唔啱
細佬我蠢唔明 我列cases

me trash

上面答左，你啱呀
巴打意思係話，首先列左一d"大case"出黎，再計排序(細case)。

Step 1:
係唔考慮次序情況下，先列出所有cases, 3張牌加埋=7, 有以下4個"大case"
1+1+5
1+3+3
2+2+3
1+2+4

Step 2:
計埋排序，數下每個大case下有幾多個細case:
1+1+5 可以係1+1+5, 1+5+1, 5+1+1, 所以乘3
1+3+1, 2+2+3 道理一樣，都係乘3
1+2+4 既次序，其實好似將ABC 3條友排隊，所以乘3!(即係乘6)
所以都可以計到總共有3+3+3+6=15個cases.
你個方法無錯，只係有機會數漏/double count姐。

返工好悶推一推

m1條curve推到咁高 分高下往往都係calculus到
同埋無讀過m2之後上到去讀返會feel到eaa根本撚m1既學生學得野少
17年竟然出題類似curve sketching既野
14年識by part會易做好多

Part b 最尾一題用超過廿分鐘做係咪唔正常 已經係翻做

15之後仲要cut左syl 本身已經少

視乎你情況wor,
如果你係好耐之前做，而家翻做，再要理解題目同draft, 落筆就差唔多啦。
如果你係做完無耐，仲記得個方法，又另當別論。
第一次見條題目，我大約都要用25分鐘做，亦都未必滿分。

利申：5**

巴打考果陣有無時間剩

Paper 1,2 各25分鐘左右

Paper2 17年算唔算最難 操咁多份都有43/45 係得17年得40/45 條4心都唔係好明點做

兩位高手應該中淨得多wor,
尤其係會考C巴打，你要追滿分

稍難，同13接近。
如果你既成績係第一次做，都好穩定有5*啦

卷一好差 應該冇星 大約得85分

17卷一唔算難wor,
呢個分真係mun水d,
點解錯咁多

有7分係大意 其餘真係唔識計或者計錯數

啱啱做完practice paper 36min 42/45 錯正負號

have questions tonight?maths god求保

but lq 收皮 C 大神賜力量plz

有無難題目可以分享 coordinate+ circle 我唔掂

港大數學系表示報左今年
係咪90幾%先有5**？

數學系使乜care 個%

驚拎唔到比prof笑 要抽幾日做數

唔怕啦

我仲期待緊19年免費

想問一條數
有盒卡 印住 1 2 3 4 5 6
抽3次 每次抽完放返盒先再抽
已知抽到數字之和係7 問啱啱好抽到2次1的prob
求秒

仆街 原來m1 past paper
依家睇睇先

2014 嗰條我都唔係好識做

5**

諗過三個方法去計three balls in adjacent two tubes

利申無去考2014

尾果幾part唔識定點

最尾嗰一兩part

最尾expected value 反而容易

兩個管同三個管果度兩題唔識？

得一題分題唔識

btw 我讀m1都唔識, 唔使咁驚

想拎5 係咪應該放棄最後條killer 題，前面力求全中

我有讀m1 反而覺得m1 prob 同core prob 考嘅重點方向唔同 m1係用prob core係數case counting 先係最難

最好要識A同B(i)除非你肯定前面完全冇唔識 冇唔小心

2014果題，
記得上年maths post都有講過，
其實大家可以做得有系統d.

首先強烈建議大家畫圖或者list case，將個情況表達出黎。

情況1: two balls in the same tube

我地可以假設佢兩個波都跌落tube1, 咁即係1/8*1/8啦。
跟住就問：究竟佢地跌落去tube既先後次序，有幾多個可能性呢？
答案：只有1個。因為兩個波都跌落tube1.
再問：總共有幾多個方法安置呢兩個波？
答案：可以放係tube1, 2, 3,...,8, 所以要乘8。
Final answer: 1/8*1/8*8=1/8

情況2: two balls in two adjacent tubes

我地可以假設佢兩個波分別跌落tube1,2, 咁即係1/8*1/8啦。
跟住就問：究竟佢地跌落去tube既先後次序，有幾多個可能性呢？
答案：可以第一個波去tube1, 第二個波去tube2, 或者掉轉，所以要x2.
再問：總共有幾多個方法安置呢兩個波？
答案：可以放係第(1,2); (2,3)...(7,8)條tube, 所以要乘7。
Final answer: 1/8*1/8*2*7=7/32

情況3: three balls in the same tube

我地可以假設佢兩個波全部跌落tube1, 咁即係1/8*1/8*1/8啦。
跟住就問：究竟佢地跌落去tube既先後次序，有幾多個可能性呢？
答案：只有1個。因為三個波都跌落tube1.
再問：總共有幾多個方法安置呢三個波？
答案：可以放係tube1,2,3,...,8, 所以要乘8。
Final answer: 1/8*1/8*1/8*8=1/64

情況4: three balls in three adjacent tubes

我地可以假設佢兩個波分別跌落tube1,2,3, 咁即係1/8*1/8*1/8啦。
跟住就問：究竟佢地跌落去tube既先後次序，有幾多個可能性呢？
答案：可以第一個波去tube1, 第二個波去tube2, 第三個去tube3......其實同將3個人排隊一樣，所以要x3!. (或者人手數返6個cases)
再問：總共有幾多個方法安置呢三個波？
答案：可以放係第(1,2,3); (2,3,4)...(6,7,8)條tube, 所以要乘6。
Final answer: 1/8*1/8*1/8*3!*6=9/128

情況5: three balls in two adjacent tubes

我地可以假設佢兩個波分別跌落tube1,1,2, 咁即係1/8*1/8*1/8啦。
跟住就問：究竟佢地跌落去tube既先後次序，有幾多個可能性呢？
答案：可以第一個波去tube1, 第二個波去tube1, 第三個去tube2......x3個cases
***但係唔一定係左邊2個右邊1個，可以掉轉，所以要x2. 呢個位比較易漏
再問：總共有幾多個方法安置呢三個波？
答案：可以放係第(1,2); (2,3)...(7,8)條tube, 所以要乘7。
Final answer: 1/8*1/8*1/8*3*2*7=21/256

上面果種方法，
其實之前都有巴打講過。
雖然稍為慢，
但錯既機會都好細。

大家可以睇埋al maths and stat 2013 q4, dse maths 2012 q16試下。

想問點解頻數曲線嘅面積
會係頻數嘅總數？

小妹想問2016最後一題(a)
OQ係 I 圓tangent及 J 圓chord
PJ係OPQ垂直平分線
OPQ有兩個全等三角形(SAS)
咁樣證明OP=PQ可以嗎?
marking寫得稍為複雜

OQ係 I 圓tangent及 J 圓chord
PJ係OPQ垂直平分線

唔明係呢兩句咩意思
題目話 I 同 J 分別係三角形 OPQ 嘅 in-centre 同埋 circumcentre

我記得當年背左一定共線就係等腰就無做

依家人地就係要證明呢一樣嘢

好多人5**其實最尾個題都只做part a, 如果aim 5我相信你可以放棄佢

有冇咁誇張??

9up有個譜啦 part b少則6,7分，多則10,11分，無10分其他18題全中？mc只錯1題？

5既話我覺得都唔好完全skip q19, 望一望先，始終part a有時都唔難，例如3d.

另外，再要強調多次，拎4其實唔應該只focus section A. A(2)有唔少題目可以難過B, 例如polynomial, co geom, 你4底基本上無可能above 30/35. 而B既sq prob, asgs, standard score, completing the square可以好易。

5**
係咪長卷最多失8分 mc錯4題？

理論上你呢個分都未必夠
想知就上小卒check cut off.
唔建議用一個絕對數字去睇，
每個人都有強弱，
你mc 44 lq扣10分都仲得，
加上cut off會輕微浮動。

巴打好上心

今年有無報名去考？

呢個92%喇喎

過獎
以前都係無錢補習，睇高登連登youtube學野，所以而家有時間咪幫下dse同學。

無呀，不過如果2019真係免費就考慮

巴打full time補習？

今年都係92-93%,
留少少buffer好d

近年*

係呀，自己開咗個檔
啲materials開始上軌道，諗緊請人

唔好意思
小妹想問OQ係inscribed circle的tangent及circumscribed circle的chord
IJ是否垂直平分OQ?
謝謝

黎做你助手 haha

咁其實日頭咁多時間會做咩

同埋呢幾年好似多左貴價小型補習社，
1000幾2000一個月都好多人補，
係咪真係咁多有錢佬

其實係
不過唔可以就咁用，要證明
亦都係呢個原因 marking 先至避而不用

可能近兩年條cut off高左同MC難左, 但我識大把人數底差唔識做大佬題都5*/5**

最後一個月 操曬pp 你建議做乜
Prob溫完好虛嘅感覺

A player draws 5 cards randomly from a deck of 52 playing cards. Find the probability that the drawn cards contain exactly four different ranks.
(e.g. ♦3♣3♣6♦8♠9)
A 1/17
B 10/17
C 352/833
D 704/833

plz chings teach me

C?

yes

AL做左未？

nope

999 plz

可試以下題目：

Maths and stat
2013Q4
2011Q5
2009Q10
2007Q6
2005Q6
2004Q6

Applied maths paper 2
2007Q6
2006Q6
2004Q5
2002Q11
1998Q4

13C4 * 4 * 4C2 * 4^3 / 52C5 = 352/833

why (52/52)(48/51)(44/50)(40/49)(12/48) wrong?

Total ways to draw 5 cards from 52 cards
= 52C5

Pick 5 numbers from {1,2, ..., 13} such that 2 of them are same
Number of ways = 13C4*4C1

For example, you have
1, 1, 4, 7, 9
Number of ways to assign kinds to these 5 numbers
= 4C2*4*4*4

Final answer
= (13C4*4C1)*(4C2*4*4*4)/52C5

= 352/833

要幾先有4

其實收幾十個學生已經夠做
唔使去到大型補習社咁多人
所以唔難生存，但要發大就難

日頭會砌機械鍵盤
我另一門生意係做呢樣

講下你條式點得出嚟

52 仼抽 少４個再４個，到尾前面４個4x3=12

跟你呢個做法
頭四張會肯定唔同 rank
會數漏咗例如題目入面 ♦3♣3♣6♦8♠9 咁嘅 case

x(5!/2!)?

咁又太多啦

其實你㩒下機已經可以得知
正確答案係你個答案嘅 5/2 倍

why 5/2? AABCD 5!/2!

thx ching

當 ABCDA (先唔理 suit) 係你分析入面嘅其中一個 Case
5!/2! 係 AABCD 所有排列嘅數目
如果你將你個原先嘅答案乘以 5!/2! 嘅話
就會由呢個 Case 衍生埋類似 BCDAA CDABA 呢類排列
但係呢類排列用你個方法其實已經數咗
所以就咁乘以 5!/2! 嘅話就會重復咗

oic thx!

In your previous computation,
you only count the pattern likes

ABCDA
BACDA
BCADA
BCDAA

In other words, you only count the pattern which the repetition always appears at the end.

Number of such patterns = 4!x4 .......(i)

On the other hand,
Total number of ways to arrange {A,B,C,D} in 5 seats such that exactly one repetition occurs:
= 5P5/2P2 X 4
= 4X5!/2 ...... (ii)

Divide (ii) by (i), you wiill get 5/2

why i and ii need multiple 4? just 4! and 5!/2! not the only ways of patterns

btw will this appear on dse paper? I never see this hard on pp

Fix a letter, say A

_ _ _ _ A

Number of ways to put {A, B, C, D} in the above seats = 4P4

But we also have something like

_ _ _ B

_ _ _ C

_ _ _ D

Your calculations only count such patterns.
Total number of them = 4P4 x 4

On the other hands, we want to know how many ways to permute the following 4 different types of patterns:

(p) AABCD
(q) ABBCD
(r) ABCCD
(s) ABCDD

Each type has 5P5/2P2 ways to permute

So, total number of them = 5P5/2P2 x 4

thx

只係用到排列同組合
無話唔可以出
但當然算係超難啦

thx ching

個人強烈建議用巴打呢個方法做，
同我上面講2014 dse果題差唔多，
易明又少機會錯

最煩係6-8月應該會好少生意。
同埋而家學生鍾意補習老師後生，
好似好難長做。

機械鍵盤原來人手砌，仲可以成為一門生意，真係長知識了

2016 5**留名
樂於解答

想請問下，如果用希羅公式，用不用寫 s = (AB+AC+BC)/3 個d 算式出來？ 我可不可以直接寫透過希羅公式，ABC的Area 是 xx cm^2 ? 會不會扣step分?

你寫AB(AB+AC+BC)/3 已經冇曬分
係(AB+AC+BC)/2

打錯 即是不可以直接寫透過希羅公式，ABC的Area 是 xx cm^2 ?？

唔得。
以往ce考過,
佢要你寫條formula出黎，同埋要定義清楚s先會比分。

因為你第一個係52/52，姐係乜都得
而排次序既時候，乜都得係唔洗排
所以唔係5！/2！而係4！

仲想寫少d字，多d 時間可以check paper

mc dse past paper難度點排

我想問下應該點樣計 要用乜fomula?

2017>16-13>12>practice paper 個人覺得

答案係咩(驚教錯
計到25cm^2

應該係15cm^2?

me 26 wor .....

14?

14 先啱

ching 呢條計幾耐先合格 我用了30mins....

啱啱發現計錯左
但廢事覆多次

留名睇神技

ching have this kind of measurement share tonight?

用左啲on9方法終於計到

幾時出手

好快

.....

點為之合格?
考試嚟講
如果真係要用30分鐘先計到嘅話
應該係要識得及時跳過去下一題先叫做合格囉

用相似三角形、同高三角形
再唔得就加線
唯一嘅formula應該係得相似圖形嘅面積比

me 30 mins.....

再唔係咪用 co-geom 硬屈囉

用graph paper數格仔？

[MC only]
當 A = (0,0)、D = (40, 0)、B = (0,30)
先求 BF、AC 及 CE 的方程
再求 G 及 H 的坐標
之後用 A、G、H、E 的坐標搵面積 (shoelace formula)

pro 啲就將成擅嘢轉做 vector

plot graph 間尺量咪得？用herons formula

其實係

不過呢啲格硬嚟嘅招數都係留返考試先用
平時溫習都係乖乖地諗下點用 ratio 做啦

我開頭狂加線，之後先諗到用2unknowns 計

2 unknown 咁大陣仗

我加左條好短嘅線

yes me trash have this kind of questions share?

我記得 herman yeung 都係用呢個方法

我係用另一個方法
不過都係大同小異

通常唔洗兩個unknown
一個就夠曬(非必要
除非條題玩9你
好耐之前做過一題要兩個unknown
然後出題個個話係特登

咩方法
想學埋

我通常會屈9佢地係等邊/等腰先
不過唔係次次得

設 I 為 CE 的延線與 DA 的延線的交點

然後用 AFH ~ CBH 同埋 IFG ~ CBG 呢兩對相似三角形求 BG : GH : HF

個人認為通常都用處不大

剛才用 geogebra 畫嘅時候發現咗一樣嘢
就係 E H D 三點似乎係共線

Area of traingle ABC = 60

Since AB = 2EB,
So the area of ACE = 30

Area of HCG = 1/2*CH*CG*sin(x)

Area of ACG = 1/2*AC*EC*sin(x)

Area of HCG : Area ACE = (CH/AC)*(CG/EC)

Area of ACG = 30

=> Area of HCG = 30*(CH/AC)*(CG/EC) .........(i)

Extend BF and CD such that they meet at K
=> CD = DK

Consider the triangle CHK and AHB
AH/CH = 1/2
=> CH/AC = 2/3 .............(ii)

Consider the triangle BGE and KGC
EG/GC = 1/4
=> CG/EC = 4/5..... (iii)

From (i), (ii) and (iii)
Area of HCG = 16

=> Area of AHGE = 30 -16 =14

A=0, b=B, d=D, C=b+d, E=b/2, F=d/2, dxb=120
BF=d/2 + t(-d/2+b), CE=b/2 + s(b/2+d)
solving, G=d/5+3b/5, H=b/3+d/3

area = (B-H)x(-H)/2 - (B-G)x(E-G)/2
=(2b/3-d/3)x(-b/3-d/3)/2 - (2b/5-d/5)x(-b/10-d/5)/2
=120/9+120/18-120/25-120/100
=20-6=14

vector 爆到, coordinate都應該差唔多

我通常calculus都岩9成
Probi差撚到九彩

Core Mc 做完無時間check卷係咪正路

絕對唔正路

起碼要全由頭到尾check四次

可唔可以拍片示範下

可以點示範
最尾派咗出嚟個分會證明一切

就算你拎到45題全部啱晒
都證明唔到你夠時間由頭到尾check四次喎

所以證唔到
信不信由你

絕對無質疑你
好似呢個咁做咪得

想觀摩下神級做卷過程

係咪冇chord and angle at circumference proportional嘅property㗎

假設 r 為圓半徑
angle at circumference 為 90 度時 chord 幾長？
angle at circumference 為 180 度時 chord 幾長？
兩個情況下嘅 chord 相差幾多倍？

一定係兩倍

think about angle at centre twice angle at circumference

點解係兩倍?

其實大家建唔建議學生背reason?
我就覺得reason可以幫下手諗下有咩方向prove

得circles嗰課（尤其tangents）值得背

乜唔係圓周角係180個時
圓心角係90
條chord係root2 r
然後圓周角係90個時
圓心角係45
條chord係(sin45/sin67.5)r咩
請問我concept上錯咩

angle at circumference angle =90 = angle in semi circle, chord =2r
但係有三角形其中隻角可以=180 咩

巴打目標攞咩grade

巴打唔好串我啦
我唔aim嘅
唔想自己緊張
可唔可以請你講下

仆街 我好似知錯乜

自己發現先會記得深刻

但想問個個係咪真係兩倍?

求解。。。

睇嚟都係要畫到出腸先得

圓周角與弦長嘅關係
一句講晒就係 sine formula 啦
即係「弦長與圓周角的 sine 成正比」

屌 我計左勁撚多次
其實都懷疑自己做左真心膠(驚自己concept錯

angle at circumference angle =90 = angle in semi circle, chord =2r
但係有三角形其中隻角可以=180 咩
求解

唔明，求解

自己人手+用左geogebra plot左幾次
都發現唔係倍數

圓周角唔會等於180度喎

假設 r 為圓半徑
angle at circumference 為 90 度時 chord 幾長？
angle at circumference 為 180 度時 chord 幾長？
兩個情況下嘅 chord 相差幾多倍？

求解

難分真與假

自膠先
原來係我錯在先

當時一心諗住求其寫兩個角度

一心

但其實可以approximately 180度...
由於所有野都連續
take個limit之後你句argument其實無大問題

想問ching有冇herman yeung 2018 mock paper2 嘅答案
我做完之後條片private左

Part b數點搞 次次得十幾分

core mc lq做完都冇時間check
利申: 2015份垃圾 5**

上面果個巴打話check 3-4次 我都唔知點俾反應

數學太極端，勁人真係可以20分鐘做哂45題 所以佢可能冇呃人
加埋AL連登仔最中意笑DSE數淺

我自己check4次啫

我通常同學生講，你做完first attempt係應該淨低四個字左右
留嚟check卷或者做埋之前跳咗嘅題目
如果aim 孖星嘅應該要再快啲

cls 20mins 45q

點解可以咁撚快
其實mc 有冇邊d program 係切入? 16定唔知17年比究3個點坐標然後叫你搵個垂心都計左好耐

15年? 個條畫出來就睇到 就咁計都唔慢

我淨係得三條program
2 equations 2 unknowns
Cosine theorem for angle
Intersection of straight line and circle

Intersection of straight line and circle《 呢條 新機既話有冇內置？ 定要自己入

係 eaa好撚興 果d乜心乜心 一係出mc 一係放A2/b 都好撚濕濟

自己入

c ching 想問下呢個係咪一定要交？

老實講JUPAS嘢我無乜點理
所以唔可以肯定咁答你

你係retake? 可以唔交 我今年淨係放左20個choices 就冇理其他了

Thx!

想問下core 直接用mu 同sigma代mean同standard deviation 得唔得？定係要一開始let 哂佢？

得 考評局有份野話可直接用而唔洗解釋

操左CE 2005-2011
DSE 2012-2017
Aim 7

有咩要注意

訓多啲

到時盡量唔好做錯

有MC skills 係唔係真係快好多
有時識計但計得慢
操by topic MC 會唔會好啲

你邊類題型做得慢？

2013 lq 最尾嗰條全條唔識其他啱曬

我retake完math 都唔識13年最後嗰條
我一生人都解唔開

巴打最後數學咩grade

4

有無人開左 M1/M2 討論區

利申 : 上左岸好多年，好奇依家啲後生仔學緊咩

係到討論埋啦

有冇人知jointus本mock大概拎幾成先有*/** 做嚟做去都係得80%

扔左佢 做pp

大概要九成左右

本野我覺得LQ有啲overwhelming mc就永遠唔會夠時間做

overwhelming
adj.壓倒性的; 難以抑制的; 難以忍受的; 無法抗拒的

即係點

可能想講誇大

難以忍受的?
我覺得佢啲mc先難忍受

我反而好享受

做左頭幾份
有幾題mc唔係人做
睇完答案會屌出聲

嗰幾條先係真正用腦嘅地方

果陣幫佢地做較對，一日做2-3set，大概85-90%左右
利申2014 dse m2 core都95%分以上

M1/M2既同學可以諗下呢題, 見到幾有趣, 分享下:

An account starts with $P and pays 100 percent interest per year.
If the interest is credited once, at the end of the year, the value of the account at year-end will be $2P.
If the interest is computed and credited more and more frequently during the year, what is the maximum value of the account at the end of the year?

好似得M2同學有學過, M1未必識

真的有 maximum 嗎？

你試下寫compound interest條式出來

$eP 應該只係 supremum 但唔係 maximum

你有道理既, 嚴格來講係very close to eP

想問想衝**應該做多次DSE定做坊間MOCK好

而家做左次DSE 平均都係得8成尾9成左右 成日錯埋D弱智野eg 17年a2有條話prism溶做2個pyramid，我睇錯一開頭果舊係pyramid，再溶做2x pyramid，搞到成條錯

之前買左jointus 本mock，我而家做左兩set，覺得同DSE難度差唔多，係A1 A2難過DSE，但做起上黎都係8成尾左右(mc39-40/45 LQ~92,93/105)，即係同DSE差唔多/低一兩分

想問我而家應該做咩好

掉左jointus佢

想問Paper 1 Section A1 A2 B, Exam時間分配應該大約點？

Paper 1要小心寫步驟，不宜太急躁

大概35分鐘內完成section A1+2
再用40分鐘做section B
留返一個鐘覆卷

掉左了 之後做乜好

係審題方面落多 d 功夫。
聽巴打咁講，數底應該非常唔錯。
你試下睇題目慢少少，highlight返keyword, 睇下有無幫助。

盡量每條題目用唔同方法做，尤其mc, 再加計數機program同技巧check答案。

同埋要有個考評sense. 例如17年prism果題，你如果當左pyramid, 計到(b)果陣，中間會有好多爛數。你做past paper應該sense到考評局大部分section A題目好少係final answer之前出現爛數，咁你應該睇多次題目。

又例如好多explain your answer題目，佢問你係咪大過or細過某數(eg. 17Q9, 16, 18, 19)。你計出黎個數，如果同去比個數字出入太大(>10%), 咁都應該計多次。

加油

孖星有啲危險喎Ching 不過都加油啦

其實想衝雙星係睇careless

唔係睇識唔識啲題目啦

姐係翻做dse好過 做mock都曬氣

利申：衝雙星 有咩意見

Paper2 點先可以好似你咁check4-5次
係咪每題試一次 發現唔掂就去下一題?

我自己考會考嗰年大概只係check到2-3次（到最後都仲要錯一條戇鳩嘢 ）
做之前要好清楚自己嘅強弱項
弱項就要嚴謹控制時間，超過自定嘅時間都寫唔出嘢就要跳

Check卷亦要知自己每類題目會錯啲乜
有時係睇錯題、正負號、篤錯機
了解自己先可以做到真正極速

到你出嚟教咗近十年書，就算題題做都好快完到卷

讀數學系讀幾年

做晒dse
做mock定ce by year好

做下ce 舊d既題目
通常2000年前都比較難

啱啱追哂第一個POST 會考巴D問題好撚高汁
可唔可以擺多D上嚟 冇乜Exercise好做

(a) (10,9)
(b) (1.9,1.71)
(c) 65.1
(d) (5.52,4.97)
啱唔啱

幾得意喎

介唔介意借你呢條題目自用

btw你d 名校試題有冇得些牙

卷換卷就當然可以

我已經操mock卷/pp，mc+lq夾埋差唔多都有40份。但操極都系around75-85% 好似已經到頂咁。
特別系mc，基本上完全冇乜進步。
有冇巴絲可以幫下我

想問一下哩題 因為好似怪怪地
答案話MPQN係長方形
但我要點知佢係長方形(點知Angle MPQ或其餘3隻角=90degree?)

你可以證到PQ=MN and parallel
MPQN係平行四邊形
然後佢左右對稱

你再諗下左右對稱嘅平行四邊形代表啲咩

咩題目嚟？

我學校練習 (唔知條題係咪自己諗 應該改至2014年past paper)

因為好熟口面

我覺得A1,2 35分鐘去到15年都仲得 呢兩年A2變深 B反而變淺

想問呢條最尾用sum to infinity計然後比較大細得唔得
我見佢答案係兩個相減計m係負數 咁唔係一樣意思咩

得

想問呢條最尾用sum to infinity計然後比較大細得唔得
我見佢答案係兩個partial sum相減係負數 咁唔係一樣意思咩

Thanks 想問埋有冇可能會淨係用一是但一種做 因為我見有年答案係partial sum 有年又sum to infinity

咩係partial sum

好似唔得
就好似踢波咁
完場贏咗嗰隊都有可能中途落後過

要證埋個partial sum is monotonic increasing

我都有諗過呢個原因都覺得好大機會係
所以想問題目有咩字眼會令我知道要用咩方法
定係咁樣比較就一定要兩個partial sum相減

呢個問法係咪應該諗成 要每一年總數都會大過另一個 所以要let個m嚟check

但我第一感會睇成 只要某一年總數大過另一個 句claim就啱

用返英文一般理解咪得囉

走去計較咩字眼就用咩方法好似有啲讀死書

我知自己錯咩了 唔該晒樓上巴打

你考個陣啱咪得囉

There are 8 balls of different colours in a bag. 4 balls are randomly drawn from the bag one by one with replacement and their colours are recorded.

(a) Find the probability that the two balls drawn are of the same colour and another two balls drawn are of another same colour.

(b) Find the probability that the four balls drawn are of two colours only.

a.(1/8)^4*8c2*4c2
b.(1/8)^4*8c2*4c1+(a)

點撚算 2018出prob 真係會死曬

唔係年年probi都好簡單咩 except14

賭命今年section B一定有probability題

每年都有㗎啦
係唔係最後一題㗎啫

驚咩
總有人會陪葬嘅

最後一題出仲過癮
All or nothing

正
大家一齊攬炒

唔係最尾果題既probi一般都好簡單
好想eaa出geometry,到時一考完大家又要準備去驗眼

5*既話 93-94/105 加paper2 4x/45穩唔穩

ching ho ball
(a) 另一方法 (8/8)*(1/8)*(7/8)*(1/8)*4c2/2!
求解釋

而家仲係到補緊底，希望執到個4

下限
Mc錯3條 長卷冇8分
呢個係歷屆最低cutoff

Section B 係指高中學既野，唔一定難
通常大佬係尾1-2條

佢呢個係將抽顏色同抽aabb 呢個組合同時處理
先是但抽一粒（8/8），再抽一粒同第1粒同色（1/8），再是但係剩低7隻色抽多粒（7/8），最後抽多粒第3粒個隻色（1/8）
4c2/2!,或者3c2係因為第1粒係任抽一粒，所以唔洗排次序

用呢個思路做part b 會好難做，應該要分case

唔係5**

Prob最緊要用熟自己用開(而又多數啱)果套方法, 無必要逼自己理解suggested answer.
我覺得將個case變成實際d會比較易理解(上面巴打應該都係咁，我同你個答法好似)，例如8個波比唔同顏色佢。憑空抽象諗會好難同易錯。

睇錯

嚇到個心離一離

大佬題得probi同geometry真係難
3D同ASGS就易好多

其實5*同5**要求差幾多

16年果題大佬好垃圾
ASGS好似13年咁睇唔明題目就收皮

穩啦
計曬兩卷 5*可錯20分
5**錯10分

點都有班癲佬拉高個CUT-OFF 其實對Aim 5**但Probi弱嘅人冇著數

其實睇真d,
14年果題，
如果你淨係唔識做(b)(ii)最難果part,
基本上成題都係冇4分左右。
其他題目ok都仲好大機會有**

得罪講句
aim 得 5** 就唔容許有任何一個 topic 會失咁多分

15 16 兩屆大佬都唔係難
但要計好多野

Aim 5**就唔容許有唔識做嘅PP題目

A level 個啲好撚難

做好DSE就夠
而家無人考AL㗎喇

AL留返嚟俾我哋啲老屎忽打下丁咪算

想問下點解搵相切係要用delta 仲有咩點一點就係tan係咩意思

AL pure maths 考生留名

你要溫返中四d數
delta determinant >0 相交多過一點
=0 一點
<0 冇相交點

你而家條tangent 只係相交一點，所以=0

我已經冇做呢d數10年都識

一齊圍爐互射
Me 2010AL

垃圾留名

我早你一屆
讀中學果陣最叻英文數學 唔洗溫咁滯

最後讀邊科

唔知有幾多人今日考完bio 啦
點都好, 考完喇
唔好再諗啦
專心返未考既科就最緊要

雖然呢個係maths post
但都祝各位黎緊主科順順利利 (特別係數學啦 )
拎到大家應得既分數
發揮到自己應有既實力

大家加油呀!

我都係hku, 醫學院其中一科
中學讀九龍塘某英中，牛津道
廢事爆太多

shit 可能我地同校
知恥近乎勇?

我係讀東華果間

有人問數我有答

預科唔夠分定係去左A工廠

識計梗係用 distance from a point to a line 啦

呢個係唔係你一直既心結, 連個名都叫會考無C

我做個時直接用program搵個兩點出嚟
再計slope就寫到兩條方程

wfn我果屆好似理科收21定22

long question點用programme..

想問你地prob偏向ncr定分數乘?(遇到有啲玩嘢嘅題個時)
我想諗定用邊個先 廢時到時煩

Which program

C & P

圓形直線交點
好似係 唔係好記得

nCr同factorial
做Section B方便好多
Section A就一時時，不過用nCr普遍都係快靚正

我諗住如果係2014個類就慢慢乘

佢得一點
點入

總之做到就得啦
用咩方法唔重要

自膠
睇撚錯左
以為係2016年條past paper

你中學讀得唔開心咩
我反而好多謝母校某幾個老師, 特別係教我英文果幾個,培養左我學英文既興趣

你讀maths唔係應該重視演譯邏輯既嚴謹性同數學既優美咩
答案唔係最重要

Conditional probability
好多年冇考

係就好

待人以寬，律己以嚴

今年...

不過我自己好憎d Cal機program撚破壞哂數學既優美, 鳩計鳩濕數猜思考過程
當年考pure maths 6個鍾我部cal機只係conic section同curve sketching 用過黎check 加減數

成份卷得啲鳩屎geometry proof
同「優美」兩隻字根本扯唔上關係

所以我都做得好求祈

但事實上有幾多個可以齋靠program 拎到好成績

話用program 輕鬆篤幾篤就滿分
都只不過係補習商人呃人既技兩

DSE同pure maths差太遠
得幾題係比較好玩
唔好講咩優美

根本冇得比
就好似21世紀唔會再有人講揸鋤頭咁
冇揸過鋤頭一世都唔會明
但揸過既咪會嘆氣囉

不過老實講
有啲人帶成3，4部又真係有啲誇張嘅
我啊sir仲串話會唔記得邊部打邊部

點會記得到

真係記到邊條打邊條既話
佢都會記得d公式啦

由得佢哋啦
2017嗰份MC都收咗好多人皮啦

某d所謂神技又係

限制又多
條件又多

但學生係寧願花時間去記呢d野
(十年考得一次)
都唔會肯正正經經學點計
(年年都考)

我係呢度梗係由得佢地啦

但我入到班房唔可以架嘛

其實cal機program係幫手做快d同驗accuracy,唔識做既話俾廿部cal都唔會識架啦

好多學生做壞曬手勢,未學行先學走
我考果陣帶左2部cal,做果陣多數用心算,真正用cal機既地方其實好少,頂多check數同幫手做factor thm

唔明點解而家d學生會咁。我中學時讀數最大既滿足係來自思考過程，反而答案唔係咁重要

有時做太快 我心算會仆街

其實冇得咁比較
對佢地都唔公平
始終我地已經過左個階段
我地只係回頭看
我地而家冇壓力, 又成長左
所以個思維肯定唔同

至於你話個學習心態
應該係個社會轉型既結果
以前行精英制
只有真係best of the best 先可以入讀大學
或者唔想讀既一早就比會考西走

但而家唔同
求求其其負負碌碌就得
所以好多人都只求碌過去
搵shortcut
解決問題越簡單就越好
自己做得最少野就越好

亦都因為咁
補習商人先會成行成市

咁其實我個人又唔會反對入program
我只係反對依賴

計數機呢個發明本身既目的都真係幫我地運算
所以我個人係唔介意人同program / 計算機 去節省運算既時間
呢個亦都可以賺到accuracy

但絕對唔係依賴囉
唔係乜都唔識
只係見到某d 題型就用某d program咁囉

當年落左gaussian elimination
partial fraction, deg 4 root of polynomial
仲帶多左部3650P check calculus既計算
其實check careless mistake係用得著架喎

首先要明識用手計
下一步先可以用cal加快速度
之前教一個f3妹,做親factorization都係用program,一遇到要先抽common factor既polynomials就卡住左,又或者計岩左某d部分但唔明點解自己既答案同suggested solution有偏差

咁應該會唔識做呢一種

佢地會拎部機出黎篤篤篤

plug m,n check 答案

代 m = 1.2 n = 2.3 之類？

Check n 同 n^2 嘅coefficients就已經做完
代數太慢

似乎要睇埋m
Sor

大部分學生會
但我就compare d coefficient就會快d
但唔係條條得

但講真, 禁得熟部機其實都好快
因為連m 同n 都唔使let
直接用你計數機個XY就OK

有無人可以整合一次要溫啲咩 我溫到好亂

做得 compare coefficient
之後再代 m n check
咁就萬無一失

前面講緊用cal機嘛
同埋代數只要求㩒機無㩒錯
睇coefficient始終係人手做，人手做就有機會計錯

呢啲小型運算，人腦快過計數機太多

仆街 原來得我會慢慢因式分解

講起㩒機求冇錯
大把人其實真係唔識㩒

㩒少括號 之後 揀錯答案既真係有好多
考評局d ans 有好多都係出埋d 㩒錯機既ans

唔使仆街既
其實真係冇問題

我成日都話
你考MC
只要揀到個啱答案就有分
你計得快唔快係唔計分的

咁當然如果你唔夠時間完成全份卷就係問題
你學多幾個方法驗算 / 快做 亦都可行

其實我有諗過
返學前整返幾十條lq 比大家做下當溫書
都係d 冇得唔識既concept
當係mock 又好, 溫書又好

但我唔知出完有冇人睇
所以等我做埋份bio 先諗

呢啲 LQ 都會出
所以都係要識做

呢度好多都係上咗岸嘅老屎忽
唔使驚

現家亂到連溫咩都唔知 好似失左憶

如果真係唔知溫咩可以dl 落黎做下
其實都只係20條lq
有深有淺
都係當溫書咁做

Thank

你地做完之後我都會出返個solution

唔好溫，做

想拎個2啫

點會記到

agger
帶左2部cal same

咪係, 有幾難

點會記唔到

wtf

btw 我17都用到幾條program,
嗰啲program係幫我計快啲

btw 有個補習老師d program好勁, 一個program有曬所有功能

(e.g. 圓形program
find eq. of straight line from a given point(on circle),
find eq. of straight line from a given point( outside circle),
find eq. of straight line from a given y intercept,
find eq. of straight line from a given slope,
3point
general from <-> center + radius
)
直接秒咗2016最尾嗰題

二元二次:
佢會出埋步驟要求嗰啲step, delta, etc

佢d program唔知點解係網上流出咗, 而家上網搵唔番
嗰陣時都入咗呢兩條入去, 雖然圓形program最後無用到

臨考前個朝早想早啲起計下數先
等個腦轉快啲

好唔好咁做？

用program本身唔係問題
但係你首先要明左最fundamental既概念先
就好似學微積分第一堂一定會教first principle
之後識左就唔洗再用，但係一定要知呢個概念

我仍然會用初中教果種cross method

幾時Post solution

你地做完先

做咗2個鐘40分鐘# ，有兩三個小分題（circle ）唔識做 ，算做成點？

我自己未做
total 20 條其實都幾多係A2 / B 既題目
所以應該都唔係容易應付

時間唔講啦, 因為其實都冇乜野好講
我而家做個solution
睇下拎到幾多分, 有冇野學到 仲好

Let A and B be two moving points on x^(2)+y^(2)-10x-14y+65=0 . Let M be the mid-point of AB and P=(6,8). It is given that PAB is a straight line, find the equation of locus of M.

有冇巴打教下我呢題

Let m be the slope of PAB

Equation of PAB
y-8 = m(x-6)
y = m(x-6) + 8

to find A and B:
put y = m(x-6) + 8 into x^(2)+y^(2)-10x-14y+65=0

做到呢度先
你試下繼續

試下畫圖睇下？

而家DSE都唔似會咁樣考

的確係未試過出到呢種程度

頭5條先
如果你真係想參考埋個時間
我頭先5條
用左27分鐘

不過我覺我只要唔係超得太多時 以致做唔曬份卷
我已經覺得冇問題
剩返咁少時間, 你地仲有其他科
冇可能再追速度

不過第4題個bi 我都諗左陣
最後都係要畫個圖先計得掂

有試過啊 寫咗做quadratic form 但之後都係計唔到

試下 sum of root

我考m1真係唔知wt is first principle

好多M1嘅學生都係咁
鳩背鳩做應付考試

有啲夾硬操完以為自己識
但讀完上到大學發現自己係零，乜柒都要追

M1個垃圾syllabus真係害咗學生一世

其實明白 derivative 係講緊 slope 都算係掌握咗 first principle 個概念嘅

Students’ logic:
唔考=唔使識

sad but true

利申：支持數學科考試加入少量essay類題目

求其啦, 對中學生嚟講高分就得
入唔到大學咩都假 話知你幾精通微積分

咁依個真喎
而家連大學都未入到 梗係齋睇syb㗎啦

let C be the centre
is CM perpendicular to PM?

無窮迫近呢個concept都冇教?

essay 題又難左d，而且唔知點出好
反而會考程度既mathematical induction應該放入core入面

「嗱，first principles呢，喺微積分嚟講就相當重要嘅......不過考評局就規定咗M1唔會考計first principles」
「哦」（即刻低頭同fd食雞）

點解要食雞?

First principle其實咪姐係定義

唔通教埋 epsilon-delta 咩

又差少少既
但係連迫近都無咁大家到底可以當limit係乜野

啲後生仔嘅潮流
一隻英文簡稱叫PUBG嘅手機槍game

利申無玩過，但啲學生成日喺休息嗰時就玩

呢個就係個難處
喺唔教 epsilon-delta 呢個前題之下
limit 可以教到咩地步

Substitution + 分數約簡

其實 geometric sequence 嘅 sum to infinity 本身都係 limit 嚟
唔知有幾老師會嚴謹咁處理呢樣嘢

就好似前幾版 post 呢題咁
(d) 話 finally the ant reaches a point Q 呢個講法其實都唔啱

初學會變左咁理解都正常既
比佢地做下left right limit既題目或者step function啦

我考m1 都唔識first principle
Stat全部鳩背

碌屎一定有，上堂都一定教
但有幾多個真係會同你睇哂/聽哂全部字呀

又唔可以昆鳩班仔話考試會出

睇嚟我已經同潮流脫左節
我以為佢地真係去食kfc果d雞

limit of a sequence 原來而家core都有教?
divergent convergent 果d我中七先學

齋教sum to infinity of GS
以前會考普通數都有

呢個問題好有哲學性
隻蟻本身唔係一點，佢都有dimension 所以點到會停

有但係冇聽

如果要由呢一點開始質疑嘅話
應該有好多應用題都會fail

其實你同肥絲有得fight

同你有冇得同肥絲fight 有咩關係

好彩完全封鎖冇上限

負數冇得拆surd

It’s magic

B₁A=B₂A?

Not sure

cosine law秒唔到咩

B1 沿住 x-y+3=0 反射去到 B1*
B1*B2 同 x-y+3=0 個交點就係答案

94-95/105同41/45大約可以拎到咩grade
希望唔好出乙部probi既expected value

5*

巴打第一次做呢個分?

唔係 但都隔左2-3個月先做番 17dse卷來
最近第一次出面做既mock 卷好似得88/105
乙部既複利息gs再mix每個月入固定$ 好難 果題連一半分都冇

expected value 唔係好淺咋咩

14

其實唔難

future value 嗰條式OK 好似係

14年難嗰 part 係求個 prob
搵得啱個 prob 嘅話個 expected value 應該係人都識做

長知識了 研究下先 等考完其他先

幾時post?

我post 左頭5條個solution

但因為我發現冇人dl

所以我以為冇人想要

見唔到

放啦樓主
我要

我盡快post
但今日聽日都勁忙
要準備家長日

星期6晚前一定會出到
希望夠時間你地溫下習

大家寧願大佬題出乜？
我寧願3D，起碼有得執少少Step分
BTW5底上5* 剩低哩2日可以做啲咩？
CE 2003打後各做過一次 同埋6年DSE各做過兩次， 依家應該做Mock? Or 再做DSE?
利申： Paper1 85

Probability
因為可以快手啲做完

利申：CP1 103/105, CP 2 45/45

對底差嘅人3D會易小小掌握
因為就算無3D sense，A part嘅2D點都可以執分

差好嘅話Probability會比較正因為所需時間少同應該kill死好多人，可以拉問差距

circle又哂時間又無圖真係狗也不屌

利申：岸已上

留意下4大killer邊個範疇比較弱，集中操下，5*應該要確保自己last q都要有一定分數，前面就確保唔好有大錯（特別係A2啲volume/remaining theorem有時會死人）

如果睇DSE嘅話可以多啲留意alternative solution（尤其係probability/circle），學多一兩種approach，有啲question type唔可以單用你平時慣用方法計

我都想問
係咪做晒A1+A2 70分先有2？

應該overall 30%附近有2？
如果Paper 70分 Paper 2 30都差不多4啦喎

利申：無數據唔sure，有錯勿hi

上左岸都要

咁即係仲係冇考生要

上咗岸但係今年陪補習學生考DSE

所以樓主照post啦

3d>co-geo>asgs>噗必
有冇做埋A.math既3d

如果主攻paper 1幾多分先有2？
Paper 2當0分

Paper2 0分都幾難有二 你啱十一二條都係得F

根據過往紀錄，Paper 2全部填A都仲會啱最少11條
要MC全填又要完美避開答案其實唔易

program秒16 p1 q20

3d/circle 我估未必出啦
asgs 好大機會

最後咪又係要寫steps呃分，你當自己做緊MC咩

program出埋steps

OK U win

有冇作Q6既討論下

錯po

跪求最尾一題唔出prob 同埋 最好唔好gs 16果年既難度就岩岩好

同問

其實知黎有咩用

睇下差幾多上到2

起碼35%以上。
與其諗咁多，不如你呢兩日做晒sample paper至2017所有Paper 1 section A(1), 部分簡單A(2)例如variation, 統計等。Paper 2主攻section A簡單果堆，咁你一定pass到。

好，thanks

如果我而家係lv2水平 要上lv3難唔難

最後兩日點溫好 quick review all 定重煲SectionB啲topic aim5*

Any last tips?

操卷練速度
留意返啲mistakes
再去review果一課

想問下攞4 paper1要拎幾多分？

唔好再問cutoff
真係咁想知，自己google "dse cut off lsforum" 大把你睇。
講下你地有咩題型做極都kick住，等呢度巴打幫下你地啦

今年好大機會玩probi+gs

ASGS有咩注意
聽人tip 話唔會考返12 13果類 操到爛

Prob都唔一定抄2014,
仲有conditional probability都未出

出嘅機會好微
6年嚟連條MC仔都無
一定有啲原因

圖形cross over asgs,
望下呢幾題：
CE2010 Q17
CE2004 Q15
CE2003 Q15
CE2002 Q13
CE1998 Q13

都有道理既，
之前都分析過

睇下maths and stat or applied maths果d強化下。

下面呢條唔知大家有無做過，
完全fit dse

Predict 得1 想有個2 呀 做左15-17
巴打有冇15 前嘅paper 可以比小弟

2014DSE 除左Q16,17a,18a外都唔識做
求教

15寫返條直線方程 不過variable係logy 同logx 跟幅圖個xy 再調調調 變返冇log
17b 搵梯形底角就搵到高
18b 用返a幅圖啲交點sub晒佢睇下中唔中句statement
19太難講 等人幫手打埋

有冇巴打知道點解2017 DSE section B 嗰題log graph 佢話denote y = a + log(b,x)
點解唔係諗做y-axis = y , x-axis : log(b,x)

上youtube搵herman yeung+題號，
佢解唔明你，或者你自己試做後係邊個位卡住，
再放上黎問啦

如果你aim 4既話，其實你上面問果d可以無視都得

依家mc差唔多30咗右，大卷a1滿，a2一時時，想攞4，係咪繼續操？

無特別提就當y against x
好似你做其他co geom題目咁

唔使，你溫其他科啦

好冇安全感 驚a1a2臨場出事 b part 要攞1x分喺手先定

呢條簡單過14
BTW DSE會有(c)呢類嘅題目?

即係唔係Log Graph嚟
中咗伏添

3底上4/5仲趕唔趕得切

Section B最後關頭好難操得起架啦
不如做多次section A, dse又好，出版社又好，做到快而準，
你多時間淨自然可以慢慢磨section B.

問個低能問題
如果計到個answer係314.1592654可唔可以直接寫314.1592654唔進位變314

雖然(c)比較有m1 feel,
但core應該都做得到

Unless otherwise specified, numerical answers should be either exact or correct to 3 significant figures

係log graph,
但唔係考平時mc見開果種linear relations,
你見題目都無提linear.
佢其實真係普通log graph題目黎，
書或者exs應該有唔少類似，
你望下答案其實可以plot返個log graph (which is 唔係直線)

好驚數學

假設佢比咗1 Pair coordinates (a,b)
幾時先知要代 log(h,x) = a 或者 x = a ?

想問下搵coordinate plane上面啲distance/area 駛唔駛單位?(unit/sq. unit)

如果佢話y against log(h,x), 或者個圖咁比你，咪代log(h,x)=a, otherwise x=a

純數學無unit呢回事

你攞2016年最尾嗰條題目望下考評局有無寫

以上條link 係20題數 (都cover 到好多topic)
如果真係唔知溫咩可以dl 落黎做下
當中有深有淺 (較多section A2 and section B)
都係當溫書咁做就OK
run 下個腦
當然你做返你既練習都可以啦

無論多唔多人做都好啦
估計9點前會出到個手寫版solution

same

睇返pp錯過咩
依家識唔識做返

咁仲唔去做

咁呢一刻可以做啲咩

不如順其自然算啦

宜家做咩好

就翻到屋企 有今晚+聽日全日溫

唉手多多報左今年math同m1
本身都5*去唔去考搏下**
但我又成年冇溫過

錢都比左

唯有玩埋佢啦

玩埋佢
數學呢啲長期記憶經得起時間考驗嘅

Paper 2封面寫名係唔係都要用鉛筆填?

我每年每份卷寫全部字都係全部用鉛筆
無俾人扣過分

用鉛芯筆得唔得

你試下用鉛筆同鉛芯筆分別寫幾粒字
再黑白scan一次，睇下分唔分到

睇埋maths and stat有好多高汁題目。
不過都睇你aim咩，
5既話做兩轉dse已經夠。

仲有 applied maths

不過m1過返隔離post集中討論啦
[2018 DSE] M1/M2 試前試後討論區

[url][2018 DSE] M1/M2 試前試後討論區

LIHKG @ Android
[/url]

反而applied maths適用於既m1題目，我整理到10題都無 排列組合果堆我用黎教core多

依家2.3底左右 一日半有冇機會上4 Mc通常得4成 有冇巴打 有個操卷方向比我

Dse比唔比用point to line distance theorem

好多咩一次檢定二次檢定題目
其實係咪大學stat黎

Hypothesis testing?
而家中學syllabus無教，
好似大學year 1 stat course有cover

我睇中文版
應該係啦!
仲有咩pdf要計
真係深過m1好多

龍龍 你科英文點

都正常既，
好難將一個比中七學生考既試同中六試比
同埋applied係比神人讀，即係類似本身有5*底果班

其實咁講，m1某程度上都幾深，
佢用al maths and stat做藍本，
再另加左point estimation and confidence interval,
但maths and stat中六先開始讀，
m1就中四，五

listening好過上年好多

啱啱訓醒

有冇人係做左我上面 20條
而家等緊對答案架

好想睇下point estimation and confidence interval可以點樣出得難
年年都係鳩sub數做完

maths stat係AS level, 而且比文商科讀

印象中有一題搭直升機嘅，仲有一題去食肆等位嘅，兩題都係極品級

咁stat主要都係apply係商科到
n賤緊係讀返pure math/applied math

巴打介唔介意happy share 下？
想睇多少少難題

想問下坐4想升5 section b要攞幾多分？而家可以做啲咩？

engineering係applied/ physics
pure maths唔係讀呢D野 (我AL考pure)

諗住唞陣陣間10點開波做
巴打有冇建議份嘢應該要幾耐做完？

睇返最難應該係2014 Q9,
不過我都唔係好識咁多，
召喚會考C巴打

係，不過而家m1學生都唔見得數底有幾好

2014真係將梯形法質玩到極致

巴打我無追開post 可唔可以po多次出嚟

你係咪講呢兩題？
睇返答案應該完全out of m1 syllabus

Core定m1?

無錯就係呢兩題

做左一半

Both

當你section A有65，咁B就要20左右。
做past paper唔明上黎問

都唔完全係m&s嘅 都有啲嘢冇 同埋m1真係識計就得 太少concept上嘅嘢 望下m2條curve

依題真係。。。

順利?

暫時ok 發現自己仲係有少少唔太熟圓啲嘢 4b畫埋圖都睇唔到 第七題最尾如果冇解錯題都幾複雜

學上面話齋 都係鳩sub數就做完

如果唔理theory，M1其實唔難

仲絕過maths and stat
所以過年條curve咁低

7C出得好有水準

有無人可以講一次要溫咩
好驚自己溫漏

做個陣成日發雞盲睇漏 睇錯
點改

2018 MC 會唔會難過2017 MC
利申2016錯5條夠時間做 2017比新題型玩死左

睇清楚d

唔好淨係依賴Program就得

我自己都寫到好攰

個年好似連probi都難
真係想知係邊位大佬出

aim5
聽日應該做咩？
我淨係做左全部dse（8成左右）

一位名校既數學科主任份mock 黎

Btw 講個趣事 聽聞當年al豬肉成有幫過手

有咩sampling嗰啲野需要識
係咪出既機會率好低

當然唔係當年既mock 啦

頭3題有conditional probability, 你讀m1應該要識，core同學理論上都要識做，但唔識conditional probability都可以選擇skip果part既

M1我去隔離post貼

個年條q9難

有冇人試下做M2:

我出題: calculate d/dx (lnx) using first principle of differentiation

book work 題

不過我鍾意

大龜又出現了

好啦我繼續做埋個solution先
唔同大龜玩住

我覺得如果第一題出呢個一定殺好多人

有溫過書點都識做啦

出個 ln x/2 已經訓低左80%人啦

其實ln 係難
個次方位 如果冇見過都真係冇可能諗到
見過就係背出黎

立心要做大屠殺嘅話梗係出 ln(x^2) 啦

舊年第一題

我最嬲既唔係佢地唔識
係我明明係考試前同佢地溫書個陣
真係拎左sec 黎講
寫曬黑版, 佢地抄足曬

到最後又係做錯

通完分母之後其實咪即係cosine

邊區唔重要啦

反正名校自己本身都會自己換卷

抽咗個2出嚟咪一樣

Btw想問杏林巴
第7題最尾係咪no 因為n>22

M1唔考咩 我記得以前做過

ln(x^2) = 2*ln(x)

如果有講明 x >0 嘅話的確就係咁簡單嘅

唔係喎

我計到n<21.45
所以claim agreed

btw 我已經做完第13題

原諒我一路覆一路食野一路做以致咁低效率

等你答案
我係用decrease in local < increase in foreign 計

你係唔係調轉左個符號...

同你答案一樣
係n>22

數學坐1

屌sor原來係同杏林巴答案一樣 自膠

m2唔會出到咁啦

感覺上年炒哂車無人敢tip呢年出咩

頂我好似睇錯 我係想prove過左n年之後 increase in foreign先大過decrease in local
如果計到n>20 代表之前總數係下降 我寫錯做no
但如果我前面啱 應該係會計到n>21 可能我前面計錯
都係等答案

正路嚟講囉

坐1望2留名

會唔會咁慘

消除你疑慮先

我知自己錯咩啦 2014個到理解錯 變左做2015先開始同2014一樣

我知錯啦

有無信心2到？
其實lv 2 paper1同2最少要拎幾分

aim 3應該操多d邊d同埋要拎幾多分左右

最後5題

求2 plz

Asgs除左bank deposit仲有咩ce類型？

其他好似都係dum啲數叫你計 唔係文字題

另外probi推薦溫邊題ce好

hope 7

講笑姐有2既一定

Asgs+圖形

終於做完
now scan

祝巴打一世好運

上年題四心其實有冇得篤機 永遠有人guide住先識做

可以，但out syl方法你錯任何一步就會無分。

終於寫好solution
原諒我手字醜樣

有咩唔明即管問

所以幾認同你話中學學stat無數底其實係9背9sub

koopa: 喪操asgs, 3d唔會出所以唔教
結果

除左asgs prob 3d cogeom我想睇下佢會放咩落q19

More about graphs of functions

Prob ce lq係垃圾，
mc睇下自己有無唔識。
LQ 2006 Q14可以溫下19幾年出一次既conditional prob.

邊題
mc嗰題叫做係有

睇得明題目同識轉膊篤機，起碼要有level 4水平

係呀，2017mc q41

係唔係無中文卷
定我爬漏左文

巴打想問Q2個條
點解area個到要將a乘負數
我知係喺quadrant II 但個a本身唔係就已經可以係負咩
唔知巴打明唔明我想問咩
太低B嘅講聲sorry先

假如你想知道 p:q=p1:q1 係咪答案

可以用 (0, 0)、(p1, 0)、(0, q1) 三個頂點
計個 in-centre 出嚟
當你計到 (h1, k1)
咁你只要睇下 3h1+4k1=3p1 成唔成立就ok

好勁，唔該曬

題目話 A = (a, 0)
咁你都知a 係呢一刻係負數

計面積既時間
我就將乘 BC 寫左做 乘 -a
原因係
BC 係一條線長度
長度唔會負數

再者面積都唔會係負數

講多少少
a 係一個負數因為佢係y-axis 既左面
呢個唔難理解

最後 1 part 就直程係計返 a 係幾多
你可見3個都係負數

如果係 bi part 你冇乘 -a
你代 bii part 既 a 返上去
你會計到面積係負數
咁就唔合理

Same

睇到依到明左 要轉返做正數
唔該曬巴打

想要3 請問依家應該做啲咩好

dse m2好似唔會再教 continuity 同 differentiability 既概念

有咩program必入?
我第一部cal:quadratic+simultaneous+三次方程+圓型直線交點
第二部cal重未諗好入咩

想問兩點等距locus
我直接話係垂直平分線
之後計中點同slope 再比locus equation
得唔得?

會唔會出transformation of graph+asgs

4a 2/15 b 1/5 c 11/60
6a 0.000111 b 0.000159
12ai 27/125 aii 34/125 aiii 17/49
bi 1/36 bii 33/320?
想問下12bii 有冇快方法計?定係一定要分8個cases?

2個圓touch到果點既tangent可以就咁2條equation減既 Dse係咪out 左syl?

原則上無話係out-c嘅
其實只係好基本嘅co-geom概念

Ching當中原理係點 識用唔識解

google 下 radial axis
喺街打唔到大段字

知道！

訓醒了

雖然我已經覆到手軟
但tg 問書服務繼續開放
陪大家作戰到底

四心 三點求圓 圓直線交點 cubic cosinelaw?🤔

我反而諗AS/GS會唔會出純計數題形

文字題gs先係地獄題目

5底，已經操咗好多題目，再高分d得返1日可以點 ？

做mc真係好好玩

睇下d非典型題目

我無聊揭過下d大陸高考數學題目
佢地果d考法好特別

今年 班補習老佬 tip 最尾GS x Taxation

姐係呢個唔出啦

Eaa年年撚狗咁撚

mc次次都做唔切 有冇計仔

咁可能轉出probi

想問保4的話pp1同pp2分別要幾多分

感覺出2016圓形或者2010GS圖形嘅機會會高啲

AS／GS 可唔可以夾埋Log一齊考

識晒普通計法+代入+入定公式落計數機

GS成日都夾埋log㗎喎

有冇人有興趣玩下

想保5望* 認真我依家仲可以做啲咩

留名學習

唔建議最後關頭學技巧，你到時喺唔適當嘅時候用咗就大劑

了解自己邊類題目易卡關
卡關題嚴格控制時間仲好

係有個別題目特別花得多時間定係整體都唔夠快先

卷一卷二最理想嘅時間分配係點？

個別 成日一唔識就卡唔耐
但整體都唔算快

DSE啲題目如果諗一分鐘都無頭緒嘅話就應該跳過

啱呀 留返時間check卷好過
5**都唔使岩哂攞滿分

我想問部計數機應該唔會突然無電掛

原本數學應該有4
呢個一個禮拜冇操過數掛住溫其他科
今日做mc同Lq都錯好多
好挫敗

其實聽日最驚係啲section A2，果啲先係無型殺手，例如啲求積法

利申：retaker, 上年有買分紙78.5%，本身aim 5

前3科灰左 完全冇心機温

卷一要啱幾多先有2

我覺得反而要小心A2嘅題目
Polynomial , Mensuration 可以難過B part

其實考數學幾時進化到要帶成3部計數機去考
我呢d老人10年前考CE/AL都係每人一部機

啱65分左右就穩陣，咁樣你paper 2唔使考都有2

你仲有心機答呢d 問題

上面已經答過唔只10次

考完之後又會有人問佢幾多分乜乜乜會攞咩grade

好在有你地仲肯答

Template:

如果
Paper 1: */105
Paper 2: */45
咁樣我會攞咩grade

M1唔使識嗰啲concept就咁SUB數都做到 ON99

4底求5可以點溫

Template 2:

如果
Paper 1: 錯5分
Paper 2: 錯5題

仲有冇機會拎5*

依家啲學生緊張自己拎咩 grade 多過自己學識咗啲咩

求學真係求分數呀

無話分數唔重要

不過其實啲 cut-off 上網都搵到
自己唔去搵下淨係識問完又問
講得難聽啲 就算考到5**都不過係高分低能

oh sorry
我寫錯左個reject 個位置

應該係個負數rejected
因為 r 係個positive constant

我之後都係用返 r=10 黎計的

咁其實考到好多 5**既話 都唔係真係太低能
始終真係有難度
但你話負負碌碌有1科個d 就唔係真係叫叻啦

通常問呢d 問題, 問完又問既
都係拎唔到5**, 中下游

上年5
今年retake
打算今晚做份Herman Y mock就訓

如果題目有prove that...
先要寫reason? 例如(Pyth theorem)
冇prove就直接用？

只有prove that, show that 呢 d 證明題先要寫reason

點樣分係咪

證明題題目多數有 prove that, show that 字眼

證明題最後係唔會有數字答案

巴打係邊間中學教

只係可以話聽日要去粉嶺監考

4b, c錯
12b(ii) 錯，睇返marking點計都係好煩下，core未必出咁難

只係想拎2-3.. 卷一都ok mc完全唔掂 點算

其實學數學係唔係應咁重視個答案

廢柴想問下攞level3 paper1同2幾分到安全

其實有乜問題

...
我覺得正常做過數既人
應該部cal機都會甩色
同埋50fh一代好過二代好多

比個題解你

Paper1 85/105穩唔穩到level5

105/105 同 45/45 就穩

想aim 5**可以諗下呢題, 絕無out-syl
core maths有教

真 二代又樣衰又易甩色

好淆底無5

話時話除咗四心 極坐標同三次方程果D,仲有無咩一定要入

Molamola

佢捉唔捉你
同
有冇問題 其實係2回事

我話我有懷疑就會report, 至於比唔比你用都係唔同主任既決定

就好似平時你地跌筆落地下, 好多人唔舉手直接執
咁根據監考員手冊
監考員已經有理由懷疑你
但佢地唔想煩 + 唔想影響你 + 你執都係2秒時間 所以先唔理你姐

想問部計數機甩色可疑點係咩

已知外點求切線

就好似你過馬路衝紅燈咁
即使有警察望住 佢都可以唔捉你

但你問佢可唔可以衝紅燈
佢一定係叫你唔好衝架

不正常使用

Ok

但係而家個case係部機用舊咗喎

點知係真係甩? 定係有記號? 用黑筆油左?

查完一大輪發現冇問題 最後比返你用
但用你既時間 + 心情 + ... 都會影響你
(呢個世界好多西監考員)

另外
上面都有講過
就算唔比人捉
考試都只係考一次, 冇曬d 色唔知咩制
又要估估下
都無謂啦

討論捉唔捉其實好冇必要
唔同人有唔同做法

但你係呢個post 問我, 我就會答建議買過部
畢竟考試都只係 考一次

4b 4/25 c 2/5?

b yes
c 3/16

覺得probability 真係好易錯，做完都唔知啱唔啱，又冇得check 數

所以有D差既學校會索性唔點教呢課

巴打可唔可以po 埋marking

Level 3,4果d學生，
我教到section B簡單果種，同mc level就收工。通常2,3堂搞掂

概率P同C好難諗 唔知幾時先用得到

有無概率 排列組合 速成？
大家有無睇過一d 網上教學教得好好

放棄啦
好彩嘅話 Paper 1 唔見 4 分 Paper 唔見兩題啫

放棄啦
好彩嘅話 Paper 1 唔見 4 分 Paper 2 唔見兩題啫

唔好彩既話好似14年咁點算

可以點算 有成個大topic完全唔識，都唔好旨意有*啦。5唔識killer都ok.

如果你唔係 aim 星嘅話 Paper 1 十零分豪得起啦
如果你連 P 同 C 都完全唔識嘅話就無謂學人係 aim 星啦

話咁快就9點

14年識用都未必識做

求答案

比例尺lq可唔可以咁答，我唔識推正常人個標準答法

OK我POST答案, 不過你計唔計到

唔得。
屈某個特定數字只可以mc用，
lq 考官會問：如果長係3，闊係5，咁又點？有無限個可能性。
你可以設長=a, 闊=b, ab=15就ok, 之後計出黎ab都係會無左(變15)。

題目都無話個公園係長方形

殘體+中文=睇唔撚明

Thx 咁我設ab

Oh yes睇錯左
總之用15表示個area, 乘返比例尺scale既2次方，再轉單位

睇埋我下面reply, 我諗錯

唔好彩又唔夠料，點都收皮啦

想問下set notation B given A 個symbol 係咩

上年就係唔好彩失咗兩分，結果今年再嚟過

用method 2 計

B|A

姐係(15y^2)/(100)^2=6000？好似易明過睇MS好多
個y就係設做個scale?

考場係唔係會提供graph paper?

yes
其實同你step 2一樣

thanks

計到最尾用pt-distance formula嗰度 之後卡住咗

係

會

希望聽日有4

Stat入面係咪得standard score唔洗寫單位

滿分後仲考唔考
MC早走，收卷前post mc答案，快過dick hui

加油, 做到最尾已經唔簡單
再諗多一步考慮唔同contrains就可以有5**

唔使早走都可以post 答案

P(A|B) = P(A intersect B )/ P(B) ?

唔會早走啦
早走唔俾攞走份卷
我無信心就咁記哂45個答案

如果係收卷前post, 點做到

計數機program位，
1234代表abcd

監考

但就冇得計囉

我目的係攞走份卷，即日更新我個database

直接入ABCD 之後唔熄機咪得...

有冇另外幾題嘅marking

監考咁做唔知犯唔犯法
巴打做日校？

你覺得我真係會考緊個陣離開個考場上連登咩

9up討論姐

未考完拎份卷出完試場應該犯法

新post

同求12bii marking

跟返題目順序
第二題：
(a) 4C3×4C2×12÷(52C5)=1.11×10^-3
(b) 4C3×(4C2×10+2C2)÷47C5=1.59×10^-3

第三題：

第四題：

巴打係咪要考到滿分為止

考到滿分嘅話，下一個目標係physics
不過數學都應該會keep住每年考啦
人唔用腦好易生鏽，唔落場去考好易脫節

他朝一日唔使我親自教書就可能會停

想keep住用腦點解要考dse

正想問

Simultaneous equations paper1 唔寫step會唔會扣分 仲有用鉛筆做得唔得

主要係工作需要

BTW想問下係咪如果題目無寫prove/show/類似字眼嘅話
就乜reason都可以唔寫？
如果唔係prove，但係寫咗，不過寫錯既話會唔會扣分

- 唔寫
- 唔扣

數學有無得加紙？

其實數學洗唔洗寫答句

有
寧願加紙, d字都要大隻d,
分數用兩，三行寫，總之大到好似小學生字咁就最好

So there are 4 apples and 6 oranges 呢d?
如果你一開始講清楚咩係x,y, 咁求到x,y已經收得工。

設左橙有x 個之後
就咁x=幾多就得？
讀左咁多年數依家先知

GS